【深入世越號】【圖解新聞】 世越號沉船之謎未解 遭潛艇撞擊甚至係活祭？

2018年05月10日

【深入世越號】【圖解新聞】
世越號沉船之謎未解 遭潛艇撞擊甚至係活祭？

南韓客輪世越號2014年4月在前往濟州島途中沉沒，造成超過300人罹難，是南韓史上最嚴重船難之一，但沉船原因至今仍然未解。

世越號沉沒的原因，官方調查多時未有定論，外界有多個猜測。調查顯船身一度大幅度急速轉向，導致失控沉沒，又懷疑船上超載貨物，同樣令船隻失控。

南韓社會批評時任總統朴槿惠對世越號的調查態度冷淡，外界甚至提出「邪教活祭」的說法，指沉船事故其實是犧牲活人，企圖令朴槿惠的精神導師崔太敏復活。

另一個最新的說法，是當局調查後發現世越號船身似乎遭到外力猛烈撞擊，由於航道上沒有礁石，已排除是解礁釀禍，有人提出世越號甚至可能是遭到潛艇撞擊而沉沒。

上一則
【深入世越號】百億船主餓死變腐屍 救人副校長自責上吊

下一則
無驗羊胎水再誕唐氏B母控瑪嘉烈疏忽 父斥醫護冷語「咁得意你忍心唔要咩」

保皇組織污衊遺屬「賣孩子」收國賠

【深入世越號】百億船主餓死變腐屍救人副校長自責上吊

救人英雄一直自責四年來噩夢不絕

果時政府仲要唔俾蛙人救人